上一代住公屋呢一代脱貧發圍真係好難

上一代父母教育水平低，唔識教無好環境比下一代，天生天養再加廢老心態已經輸在起跑線。

呢一代就算再叻再勤力，比你大學畢業撈幾年揾3皮一個月都係好基本既收入。

無父母幹就算死慳死抵都唔洗諗上樓。而你背景得間租緊既公屋，仲要問你比家用。

窮真係會世襲。 如果上一代係私樓，再按上車根本無難道。

唔好再信得公屋贏天下理論。除非你甘心下一代同你一樣做廢人。

如果上一代本身已經廢，仲無埋公屋，下一代會點？

有公屋都起碼有低價租金頂到你搬出去果日

無公屋你自細住邊？屋企花多幾多錢落租金？

用筆錢補習讀書點都好少少，甚至全家買野食起碼營養好少少掛？

有公屋咪幾好
大把人住劏房

男地盤、 紀律部隊
女 護士

女：雞

十萬都難存啦
但人地一開波就一千萬私樓揸手
唔係好難 係無可能

啱

搵個一樣職業嘅伴侶已經近6萬fg 10年後10萬

護士係淫啫，唔係雞

上進啲咪得囉

幾時有話護士係雞
係叫啲窮女除咗做護士之外，仲可以做雞